\begin{center}
    \huge\color{FateBlue}\bfseries\scshape
    Referência Rápida:\\Criação de Personagens

    \normalsize

    \vspace{\baselineskip}

    Para Fate Básico, Acelerado e Condensado
\end{center}

\vfill

\tcbset{colframe=FateBlue,colback=white,colbacktitle=FateBlue,coltitle=white,coltext=black,width=\linewidth,nobeforeafter,fonttitle=\Large\bfseries\scshape,arc=3mm,arc is angular,sharp corners=uphill,left=1mm,right=1mm,valign=center}

\begin{tcolorbox}[title=\texttt{\large{}+}Aspectos,sidebyside]
    \begin{description}
        \item[Conceito:] Define quem seu personagem é;
        \item[Dificuldade:] Algo que complica a vida do personagem;
        \item[Livre:] Define algo sobre o personagem: origem, equipamento característico, relacionamentos, etc.
    \end{description}
    \tcblower
    Bons \textbf{Aspectos} são \emph{vias de mão dupla}: em determinadas situações, eles podem beneficiar o personagem (isto é, podem ser \emph{invocados}), mas em outras eles podem atrapalhar o personagem (isto é, eles podem ser \emph{forçados}).

    O \textbf{Aspecto} \emph{Dificuldade} não precisa ser um defeito, falha ou problema. \emph{Coração mais mole do que manteiga derretida} é, certamente, um bom \textbf{Aspecto} \emph{Dificuldade}, ainda que não seja um defeito \emph{per se}.
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{tcolorbox}[title=\texttt{\large{}++}Medidores de capacidade]
    Em Fate Básico e Condensado se usa \textbf{Perícias}, mas no Acelerado se usa \textbf{Abordagens}.
    \begin{tcbitemize}[colframe=FateBlue,colback=white,colbacktitle=FateBlue,coltitle=white,coltext=black,nobeforeafter,fonttitle=\Large\bfseries\scshape,arc=3mm,arc is angular,sharp corners=uphill,left=1mm,right=1mm,valign=center,raster columns=2,raster equal height]
        \tcbitem[adjusted title=\texttt{\large{}++ -}Perícias]
            Escolha uma \textbf{Perícia} em \emph{Ótimo (+4)}, duas em \emph{Bom (+3)}, três em \emph{Razoável (+2)}, e quatro em \emph{Regular (+1)}. Considere que as \textbf{Perícias} não escolhidas têm valor \emph{Medíocre (+0)}.
        \tcbitem[adjusted title=\texttt{\large{}++ -{}-}Abordagens]
            Escolha uma \textbf{Abordagem} em \emph{Bom (+3)}, duas em \emph{Razoável (+2)}, duas em \emph{Regular (+1)}, e uma em \emph{Medíocre (+0)}.
    \end{tcbitemize}
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{tcbitemize}[raster columns=2,raster equal height]
    \tcbitem[title=\texttt{\large{}+++}Façanhas]
        Escolha ou crie suas \textbf{Façanhas}:
        \begin{description}
            \item[Para \textbf{Recarga} 3:] três \textbf{Façanhas};
            \item[Para \textbf{Recarga} 2:] quatro \textbf{Façanhas};
            \item[Para \textbf{Recarga} 1:] cinco \textbf{Façanhas}.
        \end{description}
    \tcbitem[title=\texttt{\large{}++++}Extras]
        Caso você deseje, crie em conjunto com o Narrador um \textbf{Extra} para o personagem. Cada \textbf{Extra} terá seu próprio custo, então atente a isso!
\end{tcbitemize}

\vfill

\begin{multicols}{2}
    \tiny\color{FateBlue}
    \textbf{Referência Rápida: Criação de Personagens}

    \vspace{\baselineskip}

    2024 Lu \emph{Cicerone} Cavalheiro

    Distribuído sob Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional

    \url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt-br}

    Powered by \LaTeX

    \vspace{\baselineskip}

    Em conformidade com o Fate SRD Brasil -- \url{https://fatesrdbrasil.gitlab.io/}

    \vfill\null\columnbreak

    Este trabalho é baseado no Sistemas Fate Básico e Fate Acelerado (disponíveis em inglês em \url{https://fate-srd.com/}), produtos de Evil Hat Productions, LLC, desenvolvido, autorado e editado por Leonard Balsera, Brian Engard, Jeremy Keller, Ryan Macklin, Mike Olson, Clark Valentine, Amanda Valentine, Fred Hicks, e Rob Donoghue, e licenciado para nosso uso sob Licença Creative Commons Atribuição 3.0 Não Adaptada (\url{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/deed.pt-br}).

    A fonte Fate Core é \copyright{} Evil Hat Productions, LLC, e é usada com permissão. Os ícones das Quatro Ações foram criados por Jeremy Keller.
\end{multicols}
